香港無小區，無需要為佢諗用咩正字 因為就係無

作者：ShawTim Liu

大陸既「小區」其實係一個規劃管理單位
香港最近似既係「屋苑」，有管理處有業主立案法團
但香港即使單係計住宅都唔係度度屋苑，仲有大把單棟樓，唐樓，村屋，甚至係連街道門牌都無要靠地段編號或經緯度locate既房屋
其它仲有工商廈、店舖、寫字樓等等

香港無小區，無需要為佢諗用咩正字
就係無

香港一係用屋苑
冇就用街名

屋苑係類似 但都唔係蘇維埃小區模式

除非拆曬堆私樓公屋居屋

起真正嘅蘇維埃共產小區

根本香港就冇小區
見到呢啲支語就唔開胃

以前咪叫街區/範圍
明明意思唔同都夾硬用小區代替
港共暗搞文化清洗搏人習慣用支語

「 一帶 」

小乜撚嘢區
區議會各區再細分 都唔會叫自己做xx小區

小佢老母個臭區